冇父幹嘅你 幾歲就上到車？

參考下比啲動力自己

仲未上到

加油

計過起碼要儲10年至13年先叫做夠錢比首期，錢就繼續儲如果太離地都唔會做樓奴

一個月儲幾多先

2年前係越南買咗叫唔叫做上咗？
就40

唔好話儲幾多啦，一陣又話吹水大會開始，目標係買700-800萬既樓，有幸買到都係租比人等退休用

都叫嘅

有老豆幫手,諗住28-29上車,買700-750萬左右
無老豆幫手自己硬儲既話
做八按應該要33-34歲先上到

33歲

23, 再過兩年供完

32

18歲 上左公屋

儲咗九年錢買咗層600萬新樓
首期+雜費+裝修大概180萬
供得好輕鬆

24歲

一人單位？

18歲假結假 3年內上樓

夠首期等緊啱心水同再跌多啲
月儲3萬，26歲
儲到隻狗咁...

計埋其他雜費使唔使球半？

24 剛開始供

thx ching!
咁借爆應該人工唔錯

27, 28到
不過仲未入市

將軍澳邊到

夠比首期點解唔移民

第一層: 28
第二層: 39

27歲上左車 8成按買左5m
供左兩年幾升左接近1m
不過自住升跌都做唔到野

依家等緊車位跌價再入

28，新界西，百三萬

有父幹，都上左

但純自己錢計：
預計27歲個陣
同條女加埋儲到140-150萬
目前25 2個加埋儲蓄 80萬/90萬左右

打算8按買5m樓

34

黑車就有得諗

32，上個月簽，一個人比晒首期同供款

冇俾家用？畢業三年儲到45萬？

28歲，2014年，54萬首期就上到400萬樓

24歲上左，但上年賣左算唔算？

靠父母，24
如果唔靠，下世

想買樓係咪唔好養車儲多啲好

算
24歲就上
做邊行？

收租？

比緊6000

18grad
2個人加埋 每月都儲緊 30幾k
有十零萬係畢業前儲

30歲，不過都要供得起樓

做邊行？

10歲左右，唔洗靠老豆老母，自己上小巴返學

500萬樓都係買二百呎樓
成世開始手停口停，香港Cls

20歲出黎做野, 30歲終於上樓, 400萬9按

以前計要7年先夠首期
今個月計首期都唔洗唸，可以訓街

27歲
而家38都來
一層自住 三層收租
都係果句
除非你有過人能力
否則
都係讀書好

0
職業：兒子

33

其實30前都得，但無動力又睇住升結果miss曬

有丁

24
無父幹但有母幹

住遠啲兩房都有啦

會唔會吃力左啲？

29

3年?
有冇人同me結
而家好似男男都ok

做金融理財行業，好快買到樓
幫到人理財又開心

咁不如講非洲啦 有咩參考價值

50歲有機會😝

骨灰龕就上到

點入行
理財我都中意

屌你 個post大部份人未夠30歲就上到

一係就成份糧儲哂
一係就父幹
一係就低位買

講真依家9按都做到...難係唔難
成世負資產了...

冇父幹，但有爺幹。啊爺留咗塊地俾我起屋

32,3左右

上唔到

18碎

月入幾k?

人生贏家

23歲 600尺
自己供

24歲同另一半儲完錢上樓
400萬2手居樓9成按
57期首期(全包)

57萬

人工加埋
74k

9成唔係要做二按咩？按揭保險費都要差唔多廿萬

29歲，兩公婆好運抽到居屋

做咩工？

50

31

fg有3萬幾唔難估啦，醫療囉
銀行mt都係28k左右

見到你個名已經想負皮

13, 再過兩日供完

你要葡萄嘅隨便

其實過到壓測加有閑錢就點都會借盡？
1. 自住即係壓住筆錢冇得投資
不如拎去買收息股
2. 借得愈多 首期愈低 槓桿愈大 如果樓市穩到仆街嘅話 咪即係賺硬

EMAIL 23歲靠賣相就上左樓啦

係咪因為似嗰啲警犬編號？

25歲上車咪講出嚟俾大家聽下囉

23歲 岩岩畢業 父幹大西北1200萬1400呎 老豆供

咁你到底係15歲結婚？
定21樓先上樓？

你唔知供樓供20年？我沙士前入市，依家41, 明未？

35，自己儲首期，自己供，仲要一路俾緊家用，好撚辛苦

唔係葡萄你，係有心分享嘅就唔好拋低一句就算，想曬命嘅就預咗俾人抽下水

今連十二碎 爸爸送左層千幾尺既樓比我做生曰禮勿(￣∇￣)

咁人地41歲 仲差2年供完樓 其實都係好多中年人既寫照姐

係好奇你23歲冇父幹又有錢入市啫

33, 俾完首期同年結埋婚, 戶口歸零, 供就尚算輕鬆

21歲，父幹，直接轉名，半山，600呎。

33

呢層我明呀，只係想聽下點樣23歲冇父幹有錢入市啫

同女朋友夾埋有6-7層 想再買

仲要供點算曬 我同女朋友6-7層唔洗供叫咩

24

原本分房瞓 瞓瞓下 同一張床瞓

移咗民又點？ 外國就唔洗買樓住？

買嚟出租 即係5成首期？

我幫緊你抽佢水 大佢一年多佢幾層 不過父幹

3世之後

唔會買樓 移民

聽過可以借埋落mortgage到

我想問有無升值？
值唔值得投資？

唔洗咁炆嘅打出嚟都係分享姐 你咪講詳細啲俾大家學下野囉

識人抽到居屋 28

正撚到

三十三歲 無父幹
我生活算刻苦 無女朋友果陣可以儲好多
有就比女朋友榨乾咁濟

果時首期加雜費二百萬左右
裝修 二十七萬 包小小tailor made傢俬 （裝修公司老闆係舊同事老公 應該比左個好價我）
例如入牆櫃 鞋櫃 廁櫃 砌既浴缸

22 幫供埋

25歲

結左婚先開始抽？

HELLO 無圖

23，做年半 媽幹上車

出世上第一架，畢業上第二架

29第一層
32第二層
之後果D唔記得啦

18歲，住緊康城

聽講要生小朋友先有特快線，
普通結婚得咩?
洗幾十萬結婚但上到公屋， 都抵玩

𢞴恤 巿區重建 點解無可能

屌 搵條學生妹 假結咪得 讀大學又full grant

29
牙醫

今朝
上左小巴

未到25

母幹 留左幾層樓

19歲

26 後悔到而家
租好過 傻閪先喺香港買樓

25歲，2013年上車，新界兩房
幾年後換樓，而家住市區

26

26
5百中發展商9成按
好後悔買左而家

80

我而家24

人生羸家，又有學生妹，
大學又有full grant, 仲有間公屋

25歲第一個自住 之後連續三年3間 1房收租

18

25歲第一間屋自住

23 歲上左公屋
一丁友住5人大單位

同另一半搵得38k，有咩方法上車

屋企有8M樓, 供完, 比我任按
月入70K , 唔冧三成唔上車
繼續升我最多移民

幾歲

25

依家只好迫埋老婆月儲40k
希望下年尾有首期

我女朋友fg已經依個數咁濟 但我連佢一半都唔夠
自卑到上唔到樓

但反而你地可以 但要1-2年全力儲錢

巴打你真係計到岩岩好咋
量力而為，rmb to check TU

利申：搵得多過你冇買咁貴、冇揀做9按

我老婆係越南人，基本上都係越南住

26歲月入32k，最近好想買車，但一諗洗費又有d卻步，平時家用要俾10k，大家點睇?

開始飽和，越南人其實唔鐘意住高樓大廈，唔好諗香港咁可以炒賣

可唔可以講下你買咩

同你相反
女友15k

咁啱結婚後幾個月就有得抽

咁你買左未

我今年31，但我預計要下年9月先儲到110萬

呢個人工有無得再升先，政府工年年跳ge話咪買黎玩下

6位數字都住公屋？

同一張碌架is ok

未買樓 唔買車

31 80萬年薪
上年買7xx
首期加雜費 2.5球
一個人住兩間房都幾爽
得閒又可有申以帶唔同女上去訓
原來真係食到d妹妹仔女同事
有樓真好

咁撚正
單身真係爽

23 歲 過兩日供完第三層樓

老公疊水
女人真係人生贏家

呢個post難得咁正常

係老母成日要我俾條鎖匙佢
話幫我清潔
我彩佢都傻

畢業後儲咗8年錢死慳死底買咗九龍兩房
如果靠屋企人應該一畢業就買到
係骨氣累事

我唔撚信你地咁易上到

你只係剝削緊社會資源姐
唔覺識玩

20歲一個住公屋

放棄咗上車呢個諗法

拿住兩球首期
夠移去邊？

純文字討論？ 我18歲上 炒股是是但但就full pay

有公屋，上咩車

30歲都未
應該過幾年上到

屌 無可能

純文字都冇問題架
如果有啲人真係鐘意吹到自己幾勁
佢自己知點解要吹啦

影徐房依啲優良傳統都係要keep的

下世掛 都唔遠了

應該幾歲 識行嘅時候應該自己行上車

前年上車 大學炒股炒左棟10m樓返黎 而家有幾棟樓放租

神威

你係咪搬去個邊住先

差咁遠好快散

睇呢個po好撚大壓力⋯⋯睇嚟我係遙遙無期
利申：冇父幹fg

23，中學一畢業出嚟做咗一年嘢就創業，而家26，年收入3球左右

阿爸做看更阿媽做清潔，細細個就幫老豆執紙皮去賣，賣完仲要冇份袋，中學申請資助睇過兩老存摺夾埋5萬都冇，然後同自己講大個唔可以窮同埋最重要係唔好生小朋友，香港唔係人住...

22歲先讀完大學
24歲就儲完錢

30

24歲 父幹 自己1.7萬月供

如果兩個人儲 40萬 儲三年
每一個人每個月都係5千5

養大埋個細路差唔多
預計65歲 拎埋強積金應該就得

唔會再加人工咩 做咩25就咁急
儲蓄有幾多？

讀完I大就出黎做野啦仲等大學畢業

兩位加埋大約有500k

26買舊樓

買塊壽板自住都成問題

呢個年代都幾睇屋企幫唔幫到手
有冇負擔

同老婆共搵100k一個月
18年8按買左5m兩房
俾四大長老每個月共20k
諗緊換樓定買多一層

大家買完樓大概俾幾多家用

2年咁快諗買多層
升左值定又儲到另一筆首期

走去做警甴咁ot法好快上車

9按是不是供到100歲？

幾日一個吹水大會，你唔悶我都厭
然後又好快有人話 你做唔到唔代表人地唔得
公式post

越南妹

你估租就唔使煩咩, 好多人兩年搬一次, 越搬越細

好好彩咁抽到新居屋，都係父幹，月供萬5
唔生小朋友，從此要消遙自在，一年去兩次旅行
食好多好西，享受人生

依家已經夠借八九成買個300尺單位,夠俾首期連裝修雜費
但一個人絕對過唔到壓測,搵女朋友仲難過儲錢

草左1M
未買住

400萬做9按
唔等於儲40萬就上到車